+++
title = "Заседание Правления МАК ЧГК 14.05.2006"
date = 2005-05-14T00:00:09
author = "admin"
guid = "http://mak-chgk.ru/?p=6"
permalink = "/post_6/"
categories = [ "Правление и комиссии",]
slug = "zasedanie-pravleniia-mak-chgk-14-05-2006"
aliases = [ "/post_6",]
type = "post"
tags = []
+++

<!--more--> 14 мая 2006 в Москве состоялось очередное заседание Правления МАК ЧГК.



На заседании присутствовали избранные Конгрессом члены Правления МАК: Е.Алексеев В.Белкин А.Друзь Я.Зайдельман Е.Кисленкова А.Козлов Б.Крюк М.Левандовский М.Поташев А.Рубин Н.Стеценко Л.Черненко



Отсутствовали К.Алдохин, М.Мун, Д.Соловьев. Голос К.Алдохина был передан Е.Кисленковой, голос М.Муна - М.Поташеву.



На заседании присутствовал член ревизионной комиссии МАК С.Виватенко. В обсуждении первого пункта повестки дня принял участие Р.Аскеров.



Председателем заседания избран А.Козлов, секретарем - А.Друзь.



Правление рассмотрело следующие вопросы.



  1. О проведении Кубка Наций 2006 года. Докладчики - М.Поташев, Р.Аскеров.



М.Поташев сообщил, что срок подачи заявок на объявленный ранее тендер истек 1 апреля, ни одной заявки в на проведение Кубка в указанные сроки не поступило.



Было рассмотрено предложение продлить сроки тендера. Результаты поименного голосования:



За: К.Алдохин, Е.Алексеев, Е.Кисленкова, М.Левандовский, Н.Стеценко, Л.Черненко (6) Против: В.Белкин, А.Друзь, А.Козлов, Б.Крюк, А.Рубин (5) Воздержались: Я.Зайдельман, М.Мун, М.Поташев (3)



Решение не принято.



Правление заслушало сообщение Р.Аскерова о приглашении Правительства Республики Азербайджан провести Кубок Наций в Баку с 30 августа по 3 сентября 2006 года. Принимающая сторона гарантирует оплату проезда, проживания и питания всем участникам. Регламент соревнований совпадает с прошлогодним, главный редактор игрового пакета - Б.Левин.



Правление предложило Р.Аскерову предоставить в письменном виде все необходимые документы, в первую очередь официальное приглашение Правительства Республики Азербайджан и регламент соревнований. Документы должны быть представлены в подкомиссию по организации турниров высшего уровня и в Правление МАК.



Правление решило присвоить турниру &#8220;Кубок Наций&#8221; в Баку статус турнира под эгидой МАК с 1 июня при условии предоставлении вышеуказанных документов и утверждения их подкомиссией по организации турниров высшего уровня.



  1. О проведении Чемпионата мира 2006 года. Докладчики - А.Рубин, М.Поташев, С.Виватенко.



Правление заслушало информацию Оргкомитета о ходе подготовки к Чемпионату мира. Правление решило провести Чемпионат мира по &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; 23-28 августа в Калининградской области (Калининград, Светлогорск). Точное расписание проведения чемпионата будет утверждено позже.



Правление приняло к сведению информацию А.Рубина об организации доставки участников к месту проведения чемпионата. Конкретные способы доставки (даты, маршруты, рейсы) будут согласовываться непосредственно с командами, участвующими в чемпионате.



Правление решило сохранить формулу проведения и регламент такими же, как на чемпионате 2005 года.



Правление выделило два дополнительных места для организаторов чемпионата: для команды, представляющей Калининградскую область, и для команды С.Виватенко.



Утвержден порядок регистрации участников чемпионата. Не позднее 1 июля все страны должны предоставить информацию о проведенных чемпионатах, не позднее 10 июля команды, получившие право участия в чемпионате мира, должны подать заявки на участие.



Правление сформировало редакционную группу для формирования пакета вопросов на чемпионат мира. Было решено, что редакционная группа должна состоять из 3 человек. В предварительный список было включено 6 человек, далее по каждому кандидату проводилось поименное голосование, при этом каждый член Правления мог проголосовать не более 3 раз.



Результаты поименного голосования за кандидатов в редакционную группу:



В.Белкин: К.Алдохин, Е.Алексеев, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (13) Е.Орлова: К.Алдохин, Е.Алексеев, В.Белкин, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (13) А.Абрамов: М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев (3) Д.Борок: М.Левандовский (1) Е.Поникаров: К.Алдохин, В.Белкин, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, Н.Стеценко, Л.Черненко (9) И.Ратнер: Е.Алексеев, В.Белкин, А.Рубин (3)



По результатам голосования в редакционную коллегию вошли В.Белкин, Е.Орлова, Е.Поникаров. Шеф-редактором Правление избрало В.Белкина.



Правление сформировало игровое жюри (ИЖ) Чемпионата. Было решено, что ИЖ должно состоять из 3 человек. В предварительный список было включено 4 человека, далее по каждому кандидату проводилось поименное голосование, при этом каждый член Правления мог проголосовать не более 3 раз.



Результаты поименного голосования за кандидатов в ИЖ:



Д.Соловьев: К.Алдохин, Е.Алексеев, В.Белкин, А.Друзь, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (13) Я.Зайдельман: К.Алдохин, В.Белкин, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (13) К.Теймуразов: В.Белкин, Я.Зайдельман, А.Козлов, М.Мун, М.Поташев (5) К.Кноп: К.Алдохин, Е.Алексеев, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, М.Левандовский, А.Рубин, Л.Черненко (8)



По результатам голосования в ИЖ вошли Д.Соловьев, Я.Зайдельман, К.Кноп. Председателем игрового жюри Правление избрало Д.Соловьева.



Правление сформировало апелляционное жюри (АЖ) Чемпионата. Было решено, что АЖ должно состоять из 3 человек. В предварительный список было включено 4 человека, далее по каждому кандидату проводилось поименное голосование, при этом каждый член Правления мог проголосовать не более 3 раз.



Результаты поименного голосования за кандидатов в АЖ:



А.Козлов: К.Алдохин, Е.Алексеев, В.Белкин, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Л.Черненко (11) Е.Алексеев: Е.Алексеев, В.Белкин, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин (8) К.Алдохин: К.Алдохин, Е.Алексеев, А.Друзь, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, М.Мун, М.Поташев, Л.Черненко (8) Б.Бурда: В.Белкин, А.Друзь, Б.Крюк, М.Левандовский (4)



По результатам голосования в АЖ вошли А.Козлов, Е.Алексеев, К.Алдохин. Председателем апелляционного жюри Правление избрало А.Козлова.



Правление рассмотрело вопрос о формировании мандатной комиссии Чемпионата. На должность председателя мандатной комиссии был предложен Е.Алексеев.



Результаты поименного голосования о назначении Е.Алексеева председателем мандатной комиссии Чемпионата мира:



За: К.Алдохин, В.Белкин, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (12) Воздержались: Е.Алексеев, А.Друзь (2)



Председателем мандатной комиссии утвержден Е.Алексеев. Правление поручило Е.Алексееву сформировать состав мандатной комиссии и представить его на утверждение Правления.



В связи с формированием состава участников чемпионата мира Правление рассмотрело вопрос о проведении чемпионатов Белоруссии и Армении.



В связи с нарушением утвержденного порядка лицензирования турниров Правление не признает соревнования, состоявшиеся в Витебске 26.02.2006, чемпионатом Белоруссии и не может признать команду-победителя этих соревнований представителем Белоруссии на чемпионате мира. Освободившееся в связи с этим место участника чемпионата мира передается в распоряжение Правления МАК.



В связи с тем, что в лицензионную комиссию поступило 2 различных заявления о проведении чемпионата Армении, Правление предлагает заинтересованным сторонам договориться и провести единый чемпионат Армении по &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;



Правление предлагает делегировать для проведения чемпионата Армении председателя комиссии по работе с регионами и приему В.Белкина или уполномоченного им представителя. При этом организаторы должны оплатить расходы на проезд и проживание представителя, а также на подготовку привезенного им пакета вопросов для проведения чемпионата.



  1. Об этапах Кубка мира Докладчик - М.Поташев



Правление подтвердило принятое ранее электронным голосованием решение об отзыве предварительно предоставленного статуса ЭКМ у турнира &#8220;Саратов-2006&#8221; в связи с невыполнением обязательных требований, указанных в положении об ЭКМ.



Результаты поименного голосования за отзыв статуса:



За: К.Алдохин, Е.Алексеев, В.Белкин, Я.Зайдельман, Е.Кисленкова, А.Козлов, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Н.Стеценко, Л.Черненко (13) Воздержались: А.Друзь (1)



Правление отозвало предварительно предоставленный статус ЭКМ у турнира &#8220;Благородный Дон-2006&#8221; в связи с нарушением установленного порядка лицензирования турниров.



Правление удовлетворило просьбу председателя Оргкомитета Кубка Губернатора Санкт-Петербурга А.Друзя о снятии с данного соревнования статуса ЭКМ.



Результаты поименного голосования за отзыв статуса:



За: К.Алдохин, Е.Алексеев, А.Друзь, Е.Кисленкова, Б.Крюк, М.Левандовский, М.Мун, М.Поташев, А.Рубин, Л.Черненко (10) Против: А.Козлов (1) Воздержались: В.Белкин, Я.Зайдельман, Н.Стеценко (3)



  1. О работе комиссии по работе с регионами и приему. Докладчик - В.Белкин



Правление утвердило Положение о деятельности региональных представителей Правления МАК ЧГК и Положение о деятельности полномочного представителя КРРиП МАК ЧГК.



  1. О сертификации редакторов и судей Докладчик - М.Поташев



Правление утвердило списки сертифицированных редакторов и

  

сертифицированных судей, представленные подкомиссией по сертификации.



Следующее заседание Правления должно состояться до открытия чемпионата мира.